點睇入門機富士X-T100？

新手學影
主要影下人，街拍之類
呢部如何？

反應ok 轉盤/介面設計比入門用
街拍建議搭枝對焦快嘅鏡頭。

有心學影相嘅建議Xt-20 /A6000 自己執。

另外想問下香港相機鋪有邊間介紹？一般會平過大型電器鋪？

OK我上網查下呢兩部，因為XT100係一個朋友建議既

另外又想問下同M50兩者既比較

canon Eos m 冇咩鏡揀，kit 鏡55mm 得 f6.3，不過枝超廣同22mm 定焦唔錯
m50 個樣好膠 操控都幾麻煩，得一個轉盤
xt100 就有3個，a6000 都有2個
我個fd 佢手大會嫌m50 太細部
拍片 m50 > a6000 > xt100
影相 a6000 > xt100 > m50
a6000 冇反 Mon 自拍冇咁好，樣就見人見智啦 白平衡有時要調下
講畫質同對焦追焦就 a6000 好
xt100 樣幾靚，直出都靚不過啲操作反應就一般，對焦冇咁快，censor 冇 X trans 都差咁啲
Fuji 同 Sony 嘅鏡都多啲齊啲

唔該哂巴打咁詳細
想問下有冇鋪頭介紹可以上去玩下試下機

a6000 同 m50 應該周街都係
Fuji 唔係間間有實機，可以喺銅鑼灣 showroom 試

唔該哂巴打

巴打又點睇m6同xt100?
感覺m6同m50一樣
淨係無左個4k

m6 個 censor 係舊少少，不過差距應該唔大
樣同操作就當然正過 m50 好多啦，對焦應該 m50 好啲
canon 嚟講我鍾意 m5 個樣多啲
m6 最大問題係冇 EVF , 個人覺得玩得無反就要善用所見適所得嘅EVF ，強光下嘅拍攝冇EVF 收得
用EVF 取景成個攝影感受都好好多
個人覺得Apsc 想認真影相就玩 Fuji /Sony機會好啲，canon m 係啲鏡算平
canon M 機最大敗筆係冇鏡
如果係玩定焦唔好諗用 canon M

即所得

借場問
想買無反
暫時mark定3部嚟揀
X-E3 X-t20 A6300
街拍多 去下旅行影相咁
巴打有咩comment

巴打可唔可以講吓olympus m10 III如何
thanks

唔熟m43 機
就咁睇 spec 得嗰千六萬像唔係好足夠
同埋始終底細

xe3 個 Mon 冇得揭/反，個人唔太鍾意，取景限制幾大，冇內閃。
對焦會好過xt20 ，有 touch 有 joystick 加分但係冇咗機背十字轉盤(睇你鍾唔鍾意啦 )
xt20 係部慢慢影嘅機
會執相就揀 Sony ，保留細節較多
街拍嚟講要快 a6300 會好啲 >xe3>xt20
a6300 機身冇咩特別，不過不失，至少有得多角度取景，同埋拍片會好啲(雖然佢個 4k 就...)
a6300 有2個轉盤操控算係咁，至少比 a6000 多啲自訂掣，直出色應該比 a6000 好咗
旅行應該都係變焦啱用啲，或者配枝等效35/50定焦
如果預算足夠可以 a6300+1670z，有等效24-105夠哂方便
18105g 都得不過得18mm 同埋大轆，電zoom
預算有限就18135
定焦有錢可以買 24.8z 等效35，冇錢可以買sigma 30.4+16.4 兄弟
xe3 配 1855kit 都可以不過自己鍾意16多過18，18有時唔夠 wide
定焦就可以揀 23/f2/1.4 或者35/f2/1.4

XT100 對焦慢反應慢白平衡啲色唔掂拍片又廢
根本唔似2018年出既相機同價位其他牌子好好多
要買fujifilm 建議直上XT20

如果預算唔夠canon m50 同sony a6000都好過xt100

唔該巴打
Canon牙膏廠個名真係無改錯
低價入翻部m6個旅行隨身機先

巴打分析得好詳細
小弟新手想買支單反連kit鏡
5k budget
會建議800d好
定儲多少少上77d
kit鏡應該都係買18-55
Thank you

攝影新手未買過機，想輕便去旅行影下風景同人，較少會拍片同執相
budget預6000機連鏡，XT100/M6/M50邊部好？
同埋跟kit鏡係咪都夠用？
鍾意富士色，但唔係xtrans有冇影響

(利申本身用開無反)
77d 會好啲，機背多一個轉盤操控會順手好多，而且有機頂LCD

m6 同 m50 啲缺點都比較明顯(見上文)
呢三部睇 xt100 會平衡啲，畫質都唔會太差，而用 Fuji 機之後有多啲鏡比你買

canon 其實買埋枝 22mm f2 同枝超廣角已經冇鏡揀......
拍片自拍當然揀m50 ，不過你冇需要
見你喜好應該都唔會諗 Sony

xt100用bayer sensor但都有film simulation, 無乜大分別

APSC鏡群fuji個user experience會好好多

富士色

但係xt100好似無左 X-trans sensor
會唔會少左一大截富士色？

我自己都係想買相機學下基本影相技巧先
考慮緊 fujifilm xt100 & canon m50
去旅行都可以影下相咁
好hesitated lol

Film simulation = 富士色

加一句
手感： A6000 = m50 >>>> XT100

xt100 個機身成個長方形咁...冇手柄

Xt100近乎完美

sony a6000好似幾年前出，買新機好過舊機？
同埋XT100 kit鏡係15-45 如果想影景同人，買淨機再另外配18-55 會唔會好啲？
想一鏡走天涯 新手唔太識用唔同鏡

a6000 可能係舊啲感覺平凡啲，但係喺而家呢個價位裏面功能算係最全面最平衡嘅機(除咗冇4k 同反 Mon 自拍)
censor 嚟講 a6000 即使到而家嚟睇影出嚟絕對唔差，dxomark 都有82分
xt100 賣嘅係樣，富士色水，(睇你鍾唔鍾意)，一啲新嘅便利功能同埋富士充足嘅定焦鏡群，至於畫質同操控爽快度就唔好有太大期望(上面其他巴打都有講)
如果有錢啲直接 xt20 就唔同，自己覺得Fuji 要去到 xt-2 之類嘅 level 先至係一部夠硬淨嘅專業機/搵食機(影相)

一鏡走天涯其實睇你用咩思路 ，睇你係想影到就算定係用定一個焦距培養你嘅攝影眼。你可以用一枝35/50定焦打天下都得嘅
你想影埋大景應該就要變焦先可以一鏡
1855會高質過1545, 不過就冇咗15嘅廣角段，有時影大景都會差幾多下
Fuji 啲變焦其實冇咩嘢揀，係枝 1855 kit 比其他廠嘅kit 高質啲，但係一去到高階鏡就得一枝1655 2.8 呢枝好大轆，同埋竟然冇防震...(好多人投訴呢樣
玩Fuji 嘅人其實多數都係想玩佢堆定焦

多謝ching詳細分享 因為第一次相機 新手好多都唔識 唔要求太複雜操作 想簡單學下影相 用入門機都夠 冇錢買太多鏡同高階機
咁a6000/xt100/m50都可以考慮
一鏡意思係想用同一枝都足夠應付唔同情況，影人象同景物，咁1855高質係因為咩？

A6000點會影相最好,除左機動快,成象完全比人屌打

fuji 1855 kit 佢光圈有 f2.8-4
而 Sony 1650kit 得 3.5-5.6
Canon 仲衰... 得3.5-6.3，可能佢係想有幾細得幾細先咁做...
同埋光學質素嚟講通常最大光圈都唔會係最佳光圈，通常想sharp 啲都會再縮返下光圈先影(影人要虛化突出主題例外)
m50 嘅 size 啱女仔多啲，如果係手大啲嘅巴打通常都唔多鍾意
不過 xt100 本身握感仲衰(冇手柄可言 )
a6000 算係好少少，雖然冇 a6500 咁好揸手
(通常變焦鏡分三級，就係3.5-5.6, 恆定f4, 恆定f2.8咁) (唔計 sigma 1835 1.8 嗰啲啦 )
Fuji 嘅 kit 鏡wide 有 f2.8, 咁夜拍相對嚟講都會好啲，55端有f4 影人嘅虛化都會比其他 kit 好
不過代就係價賣成二千蚊，同埋焦段麻麻(廣角得18)

XT100唯一垃圾係反應唔夠快
但ISO,成象,色水,影相計,明顯同級數算最TOP個堆
支垃圾KIT都比其他2間D KIT贏唔小

不過如果你有小朋友,影貓狗就真係SONY好,但都唔會買A6000,買6300好過

影靜態D XT100夠屌打6000好多

如果想學影相
會執相,影靜態為主(食物,figure)
xt20定a6300好啲

靜態野兩部都無問題
你應該睇埋兩個system既鏡群滿唔滿足到你用途先啱

既然唔介意執下相咁可以揀 Sony

6300嘅 Dr 好過 xt20 少少
可以配24.8z /sigma 16.4
睇 budget 做人

M50膠味太濃